\IEEEPARstart{A}{} diferencia de trabajos previos, la experimentaci\'on de este
trabajo es mucho m\'as explorativa que basada en hip\'otesis a confirmar.
Claramente, al comenzar la experimentaci\'on se tuvieron algunas hip\'otesis
(detalladas a continuaci\'on), pero se comenz\'o esta tarea m\'as con un
objetivo de observar que ocurre con los m\'etodos propuestos seg\'un algunas
variables que fueron identificadas.

\par A su vez, el dominio de este trabajo es m\'as subjetivo, si se quiere, que
los trabajos previos. Es decir, al interpolar cuadros (o \emph{frames}) de un
video, nos interesa como es la percepci\'on de la audiencia del mismo. 多Se nota
la interpolaci\'on?多Da una sensaci\'on anormal?多No se nota, quiz\'as?.
B\'asicamente: el resultado obtenido, 多es bueno?. Claramente esto es muy
subjetivo y dependiente, entre otras cosas, de la persona que emite el juicio.
As\'i pues, se tuvo que buscar alguna forma de comparar los distintos m\'etodos
de la forma m\'as objetiva posible. Pero tampoco se quizo dejar de lado este
an\'alisis ''subjetivo'', que al fin y al cabo, es el m\'as importante.

\par A lo largo de esta secci\'on comenzaremos primero enunciando las
hip\'otesis que se pudieron enunciar antes de comenzar, la explicaci\'on de las
variables con las que se experiment\'o (derivadas a partir de las hip\'otesis),
para luego pasar a la experimentaci\'on misma (con un m\'inimo an\'alisis de
correctitud), d\'onde se analizan los aspectos cu\'antitativos y cualitativos
(y como se a explicado, algunos de estos \'ultimos de manera subjetiva).
Finalmente, realizamos una an\'alisis breve de los \emph{artifacts} frutos de
los videos interpolados y terminamos esta secci\'on indicando ciertos trabajos
a futuros que podr\'ian ser de inter\'es.

%---------------------------------------------------------------
\subsection{Hip\'otesis}
\input{exp_hipotesis}

%---------------------------------------------------------------
\subsection{Variables Identificadas para la Experimentaci\'on}
\input{exp_variables}

%---------------------------------------------------------------
\subsection{Metodolog\'ia de Experimentaci\'on}\label{subsec:metodologia}
\input{exp_metodologia}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{Validaci\'on de la Implementaci\'on}
\input{exp_validacion}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{Tiempos de ejecuci\'on}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{C\'amara Fija - Im\'agen Fija}\label{subsec:fija-fija}
\input{exp_cam-fija_img-fija}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{C\'amara Fija - Im\'agen M\'ovil}
\input{exp_cam-fija_img-movil}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{C\'amara M\'ovil - Im\'agen Fija}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{C\'amara M\'ovil - Im\'agen M\'ovil}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{An\'alisis por M\'etodo en funci\'on del Video}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection{Artifacts}
\input{artifacts}

%---------------------------------------------------------------
\newpage
\subsection*{Experimentos a Futuro}
