\par A continuaci\'on se detallan todos los experimentos realizados en este
trabajo y sus resultados. Se detalla no s\'olo el experimento en si, sino que
tambi\'en se explican los resultados que se esperan comprobar y sus
motivaciones.

%---------------------------------------------------------------
\subsection{PageRank}
\input{experimento1}

\newpage
\input{experimento2}

\newpage
\input{experimento3}

\newpage
\input{experimento4}

\newpage
\subsection{GeM}
\input{experimento5}

\newpage
\input{experimento6}

\newpage
\input{experimento7}

\newpage
\input{experimento8}
%---------------------------------------------------------------

\newpage
\subsection*{Experimentos a Futuro}
\par Como experimentos futuros relacionados con estos temas, que por cuestiones
de tiempo y alcance de este trabajo no fueron realizados, quedaría evaluar la
\emph{sensibilidad} de PageRank y su convergencia al orden m\'as que al
(auto)vector de distribuci\'on estacionario.

\par En primer caso, la sensibilidad para PageRank, trata de exponer si cambios
peque\~nos en un grafo dado (algunos ejes menos, algunos ejes m\'as) modifican
radicalmente el orden obtenido. Y tambi\'en experimentar sobre como $\alpha$
afecta a esta sensibilidad.

\par En cuanto al caso de la convergencia al orden m\'as que al vector
resultante, lo que queremos explicar es que en realidad lo que se busca obtener
con PageRank es un ranking, m\'as all\'a de los puntajes de cada p\'agina web.
Quizás se podr\'ia observar si para toda instancia y $\alpha$ fijo, se puede
estimar estadist\'icamente que luego de $k$ iteraciones (que esperamos que sea
un n\'umero, o incluso una funci\'on que tome ciertos parametros y devuelva un
n\'umero, mucho menor que la cantidad de interaciones necesarias por el
m\'etodo para converger) ya se lleg\'o al mismo orden al que se llegar\'a al
converger (aunque con distintos puntajes). Si esto se pudiera realizar,
podr\'iamos tener una primera heur\'istica para mejorar el tiempo de
convergencia, aunque claramente estar\'iamos trabajando ya con orden \'aun m\'as
aproximado que el que devuelve el m\'etodo de la potencia implementado sobre
aritm\'etica finita.
